HW1
1. Вычислите и выведите на экран объем шара, получив его радиус r с консоли.

           Подсказка: считать по формуле V  =  4/3 * pi * r^3. Значение числа pi взять из Math.

           Ограничения:
           0 < r < 100

2. На вход подается два целых числа a и b. Вычислите и выведите среднее квадратическое a и b.

           Подсказка:
           Среднее квадратическое: https://en.wikipedia.org/wiki/Root_mean_square
           Для вычисления квадратного корня воспользуйтесь функцией Math.sqrt(x)

           Ограничения:
           0 < a, b < 100

3. Прочитайте из консоли имя пользователя и выведите в консоль строку:
           Привет, <имя пользователя>!

           Подсказка:
           Получите данные из консоли c помощью объекта Scanner, сохраните в переменную userName и выведите в консоль с помощью System.out.println()

           Ограничения:
           0 < длина имени пользователя < 100

4. На вход подается количество секунд, прошедших с начала текущего дня – count. Выведите в консоль текущее время в формате: часы и минуты.

           Ограничения:
           0 < count < 86400

5. Переведите дюймы в сантиметры (1 дюйм = 2,54 сантиметров). На вход подается количество дюймов, выведите количество сантиметров.

           Ограничения:
           0 < count < 1000

6. На вход подается количество километров count. Переведите километры в мили (1 миля = 1,60934 км) и выведите количество миль.

           Ограничения:
           0 < count < 1000

7. На вход подается двузначное число n. Выведите число, полученное перестановкой цифр в исходном числе n. Если после перестановки получается ведущий 0, его также надо вывести.

8. На вход подается баланс счета в банке – n. Рассчитайте дневной бюджет на 30 дней.

          Ограничения:
          0 < count < 100000

9. На вход подается бюджет мероприятия – n тугриков. Бюджет на одного гостя – k тугриков. Вычислите и выведите, сколько гостей можно пригласить на мероприятие.

           Ограничения:
           0 < n < 100000
           0 < k < 1000
           k < n
===============================================================================
HW2
String, Pattern
1. За каждый год работы Петя получает на ревью оценку. На вход подаются оценки Пети за последние три года (три целых положительных числа).
           Если последовательность оценок строго монотонно убывает, то вывести "Петя, пора трудиться"
           В остальных случаях вывести "Петя молодец!"

           Ограничения:
           0 < a, b, c < 100

2. Петя пришел домой и помогает дочке решать математику. Ей нужно определить, принадлежит ли точка с указанными координатами первому квадранту.
    Недолго думая, Петя решил автоматизировать процесс и написать программу:
    на вход нужно принимать два целых числа (координаты точки), выводить true, когда точка попала в квадрант и false иначе.
    Но сначала Петя вспомнил, что точка лежит в первом квадранте тогда, когда её координаты удовлетворяют условию: x > 0 и y > 0.

           Ограничения:
           -100 < x, y < 100

3. Петя снова пошел на работу. С сегодняшнего дня он решил ходить на обед строго после полудня.
   Периодически он посматривает на часы (x - час, который он увидел). Помогите Пете решить, пора ли ему на обед или нет.
   Если время больше полудня, то вывести "Пора". Иначе - “Рано”.

           Ограничения:
           0 <= n <= 23

4. После вкусного обеда Петя принимается за подсчет дней до выходных. Календаря под рукой не оказалось, а если спросить у коллеги Феди,
   то тот называет только порядковый номер дня недели, что не очень удобно. Поэтому Петя решил написать программу,
   которая по порядковому номеру дня недели выводит сколько осталось дней до субботы. А если же сегодня шестой (суббота) или седьмой (воскресенье) день,
   то программа выводит "Ура, выходные!"
           Ограничения:
           1 <= n <= 7

5. Дома дочери Пети опять нужна помощь с математикой! В этот раз ей нужно проверить, имеет ли предложенное квадратное уравнение решение или нет.
          На вход подаются три числа — коэффициенты квадратного уравнения a, b, c. Нужно вывести "Решение есть", если оно есть и "Решения нет",
          если нет.

          Ограничения:
          -100 < a, b, c < 100

6. На следующий день на работе Петю и его коллег попросили заполнить анкету. Один из вопросов был про уровень владения английского.
           Петя и его коллеги примерно представляют, сколько они знают иностранных слов.
           Также у них есть табличка перевода количества слов в уровень владения английском языком. Было бы здорово автоматизировать этот перевод!
           На вход подается положительное целое число count - количество выученных иностранных слов.
           Нужно вывести какому уровню соответствует это количество.
   Количество слов	Уровень английского
           count < 500 	beginner
           500 <= count < 1500	pre-intermediate
           1500 <= count < 2500	intermediate
           2500 <= count < 3500	upper-intermediate
           3500 <= count	fluent

           Ограничения:
           0 <= n < 10000

7. Петя недавно изучил строки в джаве и решил попрактиковаться с ними.
           Ему хочется уметь разделять строку по первому пробелу. Для этого он может воспользоваться методами indexOf() и substring().

           На вход подается строка. Нужно вывести две строки, полученные из входной разделением по первому пробелу.


           Ограничения:
           В строке гарантированно есть хотя бы один пробел
           Первый и последний символ строки гарантированно не пробел
           2 < s.length() < 100

8. Раз так легко получается разделять по первому пробелу, Петя решил немного изменить предыдущую программу и теперь
           разделять строку по последнему пробелу.

           Ограничения:
           В строке гарантированно есть хотя бы один пробел
           Первый и последний символ строки гарантированно не пробел
           2 < s.length() < 100

9. Пока Петя практиковался в работе со строками, к нему подбежала его дочь и спросила:
           "А правда ли, что тригонометрическое тождество (sin^2(x)+ cos^2(x) - 1 == 0) всегда-всегда выполняется?"

           Напишите программу, которая проверяет, что при любом x на входе
           тригонометрическое тождество будет выполняться (то есть будет выводить true при любом x).

           Ограничения:
           -1000 < x < 1000

10. "А логарифмическое?" - не унималась дочь.

            Напишите программу, которая проверяет, что log(e^n) == n для любого вещественного n.

            Ограничения:
            -500 < n < 500

11. Разобравшись со своими (и не только) задачками, Петя уже собирался лечь спать и отдохнуть перед очередным тяжелым рабочим днем,
            но вдруг в тишине раздается детский шепот: "Паааапааа, мы забыли решить ещё одну задачку! " +
            "Давай проверим, можно ли из трех сторон составить треугольник?". Что ж, придется написать еще одну программу,
            связанную со школьной математикой.

            На вход подается три целых положительных числа – длины сторон треугольника. Нужно вывести true,
            если можно составить треугольник из этих сторон и false иначе.

            Ограничения:
            0 < a, b, c < 100

12. У Марата был взломан пароль. Он решил написать программу, которая проверяет его пароль на сложность. В интернете он узнал,
            что пароль должен отвечать следующим требованиям:
            ●	пароль должен состоять из хотя бы 8 символов;
            ●	в пароле должны быть:
            ○	заглавные буквы
            ○	строчные символы
            ○	числа
            ○	специальные знаки(_*-)
            Если пароль прошел проверку, то программа должна вывести в консоль строку пароль надежный, иначе строку: пароль не прошел проверку

13. У нас есть почтовая посылка (String mailPackage). Каждая почтовая посылка проходит через руки проверяющего.
            Работа проверяющего заключается в следующем:
            ●	во-первых, посмотреть не пустая ли посылка;
            ●	во-вторых, проверить нет ли в ней камней или запрещенной продукции.

            Наличие камней или запрещенной продукции указывается в самой посылке в конце или в начале. Если в посылке есть камни,
            то будет написано слово "камни!", если запрещенная продукция, то будет фраза "запрещенная продукция".
            После осмотра посылки проверяющий должен сказать:
            ●	"камни в посылке" – если в посылке есть камни;
            ●	"в посылке запрещенная продукция" – если в посылке есть что-то запрещенное;
            ●	"в посылке камни и запрещенная продукция" – если в посылке находятся камни и запрещенная продукция;
            ●	"все ок" – если с посылкой все хорошо.
            Если посылка пустая, то с посылкой все хорошо.
            Напишите программу, которая будет заменять проверяющего.

14. Старый телефон Андрея сломался, поэтому он решил приобрести новый. Продавец телефонов предлагает разные варианты,
            но Андрея интересуют только модели серии samsung или iphone. Также Андрей решил рассматривать телефоны только от 50000 до 120000 рублей.
            Чтобы не тратить время на разговоры, Андрей хочет написать программу, которая поможет ему сделать выбор.

            На вход подается строка – модель телефона и число – стоимость телефона.
            Нужно вывести "Можно купить", если модель содержит слово samsung или iphone и стоимость от 50000 до 120000 рублей включительно.
            Иначе вывести "Не подходит".

            Гарантируется, что в модели телефона не указано одновременно несколько серий.
===============================================================================
HW3
1. Напечатать таблицу умножения от 1 до 9. Входных данных нет. Многоточие в
        примере ниже подразумевает вывод таблицы умножения и для остальных чисел
        2, 3 и т. д.

2. На вход подается два положительных числа m и n. Найти сумму чисел между m
        и n включительно.
        Ограничения:
        0 < m, n < 10
        m < n

3. На вход подается два положительных числа m и n. Необходимо вычислить m^1
        + m^2 + ... + m^n
        Ограничения:
        0 < m, n < 10

4. Дано натуральное число n. Вывести его цифры в “столбик”.
        Ограничения:
        0 < n < 1000000

5. Даны положительные натуральные числа m и n. Найти остаток от деления m на
        n, не выполняя операцию взятия остатка.
        Ограничения:
        0 < m, n < 10

6. В банкомате остались только купюры номиналом 8 4 2 1. Дано положительное
        число n - количество денег для размена. Необходимо найти минимальное
        количество купюр с помощью которых можно разменять это количество денег
        (соблюсти порядок: первым числом вывести количество купюр номиналом 8,
        вторым - 4 и т д)
        Ограничения:
        0 < n < 1000000

7. Дана строка s. Вычислить количество символов в ней, не считая пробелов
        (необходимо использовать цикл).
        Ограничения:
        0 < s.length() < 1000

8. На вход подается:
        ○ целое число n,
        ○ целое число p
        ○ целые числа a1, a2 , … an
        Необходимо вычислить сумму всех чисел a1, a2, a3 … an которые строго
        больше p.
        Ограничения:
        0 < m, n, ai < 1000

9. На вход последовательно подается возрастающая последовательность из n
        целых чисел, которая может начинаться с отрицательного числа.
        Посчитать и вывести на экран, какое количество отрицательных чисел было
        введено в начале последовательности. Помимо этого нужно прекратить
        выполнение цикла при получении первого неотрицательного числа на вход.
        Ограничения:
        0 < n < 1000
        -1000 < ai < 1000

10. Вывести на экран “ёлочку” из символа решетки (#) заданной высоты N. На N + 1
        строке у “ёлочки” должен быть отображен ствол из символа |
        Ограничения:
        2 < n < 10
===============================================================================
HW4
Одномерные массивы, циклы, рекурсия (8-10)
1.	(1 балл) На вход подается число N — длина массива. Затем передается массив вещественных чисел (ai) из N элементов.

        Необходимо реализовать метод, который принимает на вход полученный массив и возвращает среднее арифметическое всех чисел массива.
        Вывести среднее арифметическое на экран.

        Ограничения:
        ●	0 < N < 100
        ●	0 < ai < 1000

2.	(1 балл) На вход подается число N — длина массива. Затем передается массив целых чисел (ai) из N элементов.
        После этого аналогично передается второй массив (aj) длины M.

        Необходимо вывести на экран true, если два массива одинаковы (то есть содержат одинаковое количество элементов и
        для каждого i == j элемент ai == aj). Иначе вывести false.

        Ограничения:
        ●	0 < N < 100
        ●	0 < ai < 1000
        ●	0 < M < 100
        ●	0 < aj < 1000

3.(1балл)На вход подается число N — длина массива.Затем передается массив целых чисел(ai)из N элементов,отсортированный по возрастанию.
        После этого вводится число X — элемент,который нужно добавить в массив,чтобы сортировка в массиве сохранилась.

        Необходимо вывести на экран индекс элемента массива,куда нужно добавить X.Если в массиве уже есть число равное X,
        то X нужно поставить после уже существующего.

        Ограничения:
        ●    0<N< 100
        ●    -1000<ai< 1000
        ●    -1000<X< 1000

 4.	(1 балл) На вход подается число N — длина массива. Затем передается массив целых чисел (ai) из N элементов, отсортированный по возрастанию.

         Необходимо вывести на экран построчно сколько встретилось различных элементов.
         Каждая строка должна содержать количество элементов и сам элемент через пробел.

         Ограничения:
         ●	0 < N < 100
         ●	-1000 < ai < 1000

5.	(1 балл) На вход подается число N — длина массива. Затем передается массив целых чисел (ai) из N элементов.
        После этого передается число M — величина сдвига.

        Необходимо циклически сдвинуть элементы массива на M элементов вправо.

        Ограничения:
        ●	0 < N < 100
        ●	-1000 < ai < 1000
        ●	0 <= M < 100

6.	(1 балл) На вход подается строка S, состоящая только из русских заглавных букв (без Ё).

        Необходимо реализовать метод, который кодирует переданную строку с помощью азбуки Морзе и затем вывести результат на экран.
        Отделять коды букв нужно пробелом.

        Для удобства представлен массив с кодами Морзе ниже:
        {".-", "-...", ".--", "--.", "-..", ".", "...-", "--..", "..", ".---", "-.-", ".-..", "--", "-.", "---", ".--.", ".-.", "...", "-", "..-", "..-.", "....", "-.-.", "---.", "----", "--.-", "--.--", "-.--", "-..-", "..-..", "..--", ".-.-"}

        Ограничения:
        ●	0 < S.length() < 1000

7.	(1 балл) На вход подается число N — длина массива. Затем передается массив целых чисел (ai) из N элементов, отсортированный по возрастанию.

        Необходимо создать массив, полученный из исходного возведением в квадрат каждого элемента,
        упорядочить элементы по возрастанию и вывести их на экран.

        Ограничения:
        ●	0 < N < 100
        ●	-1000 < ai < 1000

8.	(1 балл) На вход подается число N — длина массива. Затем передается массив целых чисел (ai) из N элементов.
        После этого передается число M.

        Необходимо найти в массиве число, максимально близкое к M (т.е. такое число, для которого |ai - M| минимальное).
        Если их несколько, то вывести максимальное число.

        Ограничения:
        ●	0 < N < 100
        ●	-1000 < ai < 1000
        ●	-1000 < M < 1000

9.	(1 балл) На вход подается число N — длина массива. Затем передается массив строк из N элементов (разделение через перевод строки).
        Каждая строка содержит только строчные символы латинского алфавита.

        Необходимо найти и вывести дубликат на экран. Гарантируется что он есть и только один.

        Ограничения:
        ●	0 < N < 100
        ●	0 < ai.length() < 1000
===============================================================================
HW5
Двумерные массивы, циклы
1.	На вход передается N — количество столбцов в двумерном массиве и M — количество строк. Затем сам передается двумерный массив,
        состоящий из натуральных чисел.

        Необходимо сохранить в одномерном массиве и вывести на экран минимальный элемент каждой строки.

        Ограничения:
        ●	0 < N < 100
        ●	0 < M < 100
        ●	0 < ai < 1000

2.	На вход подается число N — количество строк и столбцов матрицы.
        Затем в последующих двух строках подаются координаты X (номер столбца) и Y (номер строки) точек, которые задают прямоугольник.

        Необходимо отобразить прямоугольник с помощью символа 1 в матрице, заполненной нулями (см. пример) и вывести всю матрицу на экран.

        Ограничения:
        ●	0 < N < 100
        ●	0 <= X1, Y1, X2, Y2 < N
        ●	X1 < X2
        ●	Y1 < Y2

3.	На вход подается число N — количество строк и столбцов матрицы. Затем передаются координаты X и Y расположения коня на шахматной доске.

        Необходимо заполнить матрицу размера NxN нулями, местоположение коня отметить символом K, а позиции, которые он может бить, символом X.

        Ограничения:
        ●	4 < N < 100
        ●	0 <= X, Y < N

4.	На вход подается число N — количество строк и столбцов матрицы. Затем передается сама матрица, состоящая из натуральных чисел.
        После этого передается натуральное число P.

        Необходимо найти элемент P в матрице и удалить столбец и строку его содержащий (т.е. сохранить и вывести на экран массив меньшей размерности).
        Гарантируется, что искомый элемент единственный в массиве.

        Ограничения:
        ●	0 < N < 100
        ●	0 < ai < 1000

5.	На вход подается число N — количество строк и столбцов матрицы.
           Затем передается сама матрица, состоящая из натуральных чисел.

           Необходимо вывести true, если она является симметричной относительно побочной диагонали, false иначе.

           Побочной диагональю называется диагональ, проходящая из верхнего правого угла в левый нижний.

           Ограничения:
           ●	0 < N < 100
           ●	0 < ai < 1000
           Пример входных данных:
           3
           57 190 160 71 42
           141 79 187 19 71
           141 16 7 187 160
           100 42 16 79 190
           15 100 141 141 57

6.	Петя решил начать следить за своей фигурой. Но все существующие приложения для подсчета калорий ему не понравились и он решил написать свое.
        Петя хочет каждый день записывать сколько белков, жиров, углеводов и калорий он съел, а в конце недели приложение должно его уведомлять, \
        вписался ли он в свою норму или нет.

        На вход подаются числа C — недельная норма белков, B — недельная норма жиров, C — недельная норма углеводов и K — недельная норма калорий.
        Затем передаются 7 строк, в которых в том же порядке указаны сколько было съедено Петей нутриентов в каждый день недели.
        Если за неделю в сумме по каждому нутриенту не превышена недельная норма, то вывести “Отлично”, иначе вывести “Нужно есть поменьше”.

        Ограничения:
        ●	0 < C, B, C < 2000
        ●	0 < ai, bi, ci < 2000
        ●	0 < K < 20000
        ●	0 < ki < 20000

7.	Раз в год Петя проводит конкурс красоты для собак. К сожалению, система хранения участников и оценок неудобная, а победителя определить надо.
        В первой таблице в системе хранятся имена хозяев, во второй - клички животных, в третьей — оценки трех судей за выступление каждой собаки.
        Таблицы связаны между собой только по индексу. То есть хозяин i-ой собаки указан в i-ой строке первой таблицы,
        а ее оценки — в i-ой строке третьей таблицы. Нужно помочь Пете определить топ 3 победителей конкурса.

        На вход подается число N — количество участников конкурса. Затем в N строках переданы имена хозяев.
        После этого в N строках переданы клички собак. Затем передается матрица с N строк, 3 вещественных числа в каждой — оценки судей.
        Победителями являются три участника, набравшие максимальное среднее арифметическое по оценкам 3 судей.
        Необходимо вывести трех победителей в формате “Имя хозяина: кличка, средняя оценка”.

        Гарантируется, что среднее арифметическое для всех участников будет различным.

        Входные данные:
        4
        Иван
        Николай
        Анна
        Дарья
        Жучка
        Кнопка
        Цезарь
        Добряш
        7 6 7
        8 8 7
        4 5 6
        9 9 9

        Ограничения:
        0 < N < 100

        Выходные данные:
        Дарья: Добряш, 9.0
        Николай: Кнопка, 7.6
        Иван: Жучка, 6.6

8.	На вход подается число N. Необходимо посчитать и вывести на экран сумму его цифр. Решить задачу нужно через рекурсию.

        Ограничения:
        0 < N < 1000000

9.	На вход подается число N. Необходимо вывести цифры числа слева направо. Решить задачу нужно через рекурсию.

        Ограничения:
        0 < N < 1000000

10.	На вход подается число N. Необходимо вывести цифры числа справа налево. Решить задачу нужно через рекурсию.

        Ограничения:
        0 < N < 1000000
===============================================================================
HW6
ООП
1.	Необходимо реализовать класс Cat.
        У класса должны быть реализованы следующие приватные методы:
        ●	sleep() — выводит на экран “Sleep”
        ●	meow() — выводит на экран “Meow”
        ●	eat() — выводит на экран “Eat”
        И публичный метод:
        status() — вызывает один из приватных методов случайным образом.

2.	Необходимо реализовать класс Student.
        У класса должны быть следующие приватные поля:
        ●	String name — имя студента
        ●	String surname — фамилия студента
        ●	int[] grades — последние 10 оценок студента. Их может быть меньше, но не может быть больше 10.
        И следующие публичные методы:
        ●	геттер/сеттер для name
        ●	геттер/сеттер для surname
        ●	геттер/сеттер для grades
        ●	метод, добавляющий новую оценку в grades. Самая первая оценка должна быть удалена, новая должна сохраниться в конце массива
        (т.е. массив должен сдвинуться на 1 влево).
        ●	метод, возвращающий средний балл студента (рассчитывается как среднее арифметическое от всех оценок в массиве grades)

3.	Необходимо реализовать класс StudentService.
        У класса должны быть реализованы следующие публичные методы:
        ●	bestStudent() — принимает массив студентов (класс Student из предыдущего задания), возвращает лучшего студента
        (т.е. который имеет самый высокий средний балл). Если таких несколько — вывести любого.
        ●	sortBySurname() — принимает массив студентов (класс Student из предыдущего задания) и сортирует его по фамилии.

4.	Необходимо реализовать класс TimeUnit с функционалом, описанным ниже (необходимые поля продумать самостоятельно).
        Обязательно должны быть реализованы валидации на входные параметры.
        Конструкторы:
        ●	Возможность создать TimeUnit, задав часы, минуты и секунды.
        ●	Возможность создать TimeUnit, задав часы и минуты. Секунды тогда должны проставиться нулевыми.
        ●	Возможность создать TimeUnit, задав часы. Минуты и секунды тогда должны проставиться нулевыми.
        Публичные методы:
        ●	Вывести на экран установленное в классе время в формате hh:mm:ss
        ●	Вывести на экран установленное в классе время в 12-часовом формате (используя hh:mm:ss am/pm)
        ●	Метод, который прибавляет переданное время к установленному в TimeUnit (на вход передаются только часы, минуты и секунды).

5.	Необходимо реализовать класс DayOfWeek для хранения порядкового номера дня недели (byte) и названия дня недели (String).
        Затем в отдельном классе в методе main создать массив объектов DayOfWeek длины 7.
        Заполнить его соответствующими значениями (от 1 Monday до 7 Sunday) и вывести значения массива объектов DayOfWeek на экран.
        Пример вывода:
        1 Monday
        2 Tuesday
        …
        7 Sunday

6.	Необходимо реализовать класс AmazingString, который хранит внутри себя строку как массив char и предоставляет следующий функционал:
        Конструкторы:
        ●	Создание AmazingString, принимая на вход массив char
        ●	Создание AmazingString, принимая на вход String
        Публичные методы (названия методов, входные и выходные параметры продумать самостоятельно).
        Все методы ниже нужно реализовать “руками”, т.е. не прибегая к переводу массива char в String и без использования
        стандартных методов класса String.
        ●	Вернуть i-ый символ строки
        ●	Вернуть длину строки
        ●	Вывести строку на экран
        ●	Проверить, есть ли переданная подстрока в AmazingString (на вход подается массив char). Вернуть true, если найдена и false иначе
        ●	Проверить, есть ли переданная подстрока в AmazingString (на вход подается String). Вернуть true, если найдена и false иначе
        ●	Удалить из строки AmazingString ведущие пробельные символы, если они есть
        ●	Развернуть строку (первый символ должен стать последним, а последний первым и т.д.)

7.	Реализовать класс TriangleChecker, статический метод которого принимает три длины сторон треугольника и возвращает true,
        если возможно составить из них треугольник, иначе false. Входные длины сторон треугольника — числа типа double.
        Придумать и написать в методе main несколько тестов для проверки работоспособности класса
        (минимум один тест на результат true и один на результат false)

8.	Реализовать класс “банкомат” Atm.
        Класс должен:
        ●	Содержать конструктор, позволяющий задать курс валют перевода долларов в рубли и курс валют перевода рублей в доллары
        (можно выбрать и задать любые положительные значения)
        ●	Содержать два публичных метода, которые позволяют переводить переданную сумму рублей в доллары и долларов в рубли
        ●	Хранить приватную переменную счетчик — количество созданных инстансов класса Atm и публичный метод, возвращающий этот счетчик
        (подсказка: реализуется через static)
===============================================================================
HW7
ООП Реализация библиотеки
Должен быть реализован класс Книга, содержащий название и автора. Также должен быть реализован класс Посетитель,
        содержащий имя посетителя и идентификатор (null до тех пор пока не возьмет книгу). Должен быть реализован класс
        Библиотека со следующим функционалом:

        Работа со списком существующих книг в библиотеке.
        Сюда входят все добавленные книги, в том числе и одолженные. Название книги считается уникальным, и в библиотеке не может быть двух книг с одинаковым названием.
        1.	Добавить новую книгу в библиотеку, если книги с таким наименованием ещё нет в библиотеке. Если книга в настоящий момент одолжена, то считается, что она всё равно есть в библиотеке (просто в настоящий момент недоступна).
        2.	Удалить книгу из библиотеки по названию, если такая книга в принципе есть в библиотеке и она в настоящий момент не одолжена.
        3.	Найти и вернуть книгу по названию.
        4.	Найти и вернуть список книг по автору.

        Механизм одалживания книги посетителю. Каждый посетитель в один момент времени может читать только одну книгу.
        5.	Одолжить книгу посетителю по названию, если выполнены все условия:
        a.	Она есть в библиотеке.
        b.	У посетителя сейчас нет книги.
        c.	Она не одолжена.
        Также если посетитель в первый раз обращается за книгой — дополнительно выдать ему идентификатор читателя.
        6.	Вернуть книгу в библиотеку от посетителя, который ранее одалживал книгу. Не принимать книгу от другого посетителя.
        a.	Книга перестает считаться одолженной.
        b.	У посетителя не остается книги.

        Тестирование.
        7.	В методе main написать несколько тестов на реализованный функционал.

        Дополнительная задача*:
        8.	Добавить функционал оценивания книг посетителем при возвращении в библиотеку.
        Оценка книги рассчитывается как среднее арифметическое оценок всех посетителей, кто брал эту книгу.
        Реализовать метод, возвращающий оценку книги по её наименованию.
===============================================================================
HW8
Абстрактные классы, интерфейсы, наследование, реализация Comparator
Имеется следующий набор утверждений.

1.	Рассматриваются следующие животные:
●	летучая мышь (Bat)
●	дельфин (Dolphin)
●	золотая рыбка (GoldFish)
●	орел (Eagle)
Все животные одинаково едят и спят (предположим), и никто из животных не должен иметь возможности делать это иначе.

Еще животные умеют по-разному рождаться (wayOfBirth):
●	Млекопитающие (Mammal) живородящие.
●	Рыбы (Fish) мечут икру.
●	Птицы (Bird) откладывают яйца.

Помимо этого бывают некоторые особенности, касающиеся передвижения. Бывают летающие животные (Flying) и плавающие (Swimming). Однако орел летает быстро, а летучая мышь медленно. Дельфин плавает быстро, а золотая рыбка медленно.

Согласно этим утверждениям нужно создать иерархию, состоящую из классов, абстрактных классов и/или интерфейсов. Каждое действие или утверждение подразумевает под собой вызов void метода, в котором реализован вывод на экран описания текущего действия.

2.	Цех по ремонту BestCarpenterEver умеет чинить некоторую Мебель. К сожалению, из Мебели он умеет чинить только Табуретки, а Столы, например, нет. Реализовать метод в цеху, позволяющий по переданной мебели определять, сможет ли ей починить или нет. Возвращать результат типа boolean. Протестировать метод.

3.	На вход передается N — количество столбцов в двумерном массиве и M —
количество строк. Необходимо вывести матрицу на экран, каждый элемент
которой состоит из суммы индекса столбца и строки этого же элемента. Решить необходимо используя ArrayList.

Ограничения:
●	0 < N < 100
●	0 < M < 100

Пример:
Входные данные	Выходные данные
2 2
0 1
1 2
3 5
0 1 2
1 2 3
2 3 4
3 4 5
4 5 6

4.	Переписать задачу 7 домашнего задания 2 часть 2 в стиле ООП.
●	Нужно как минимум завести классы Dog и Participant.
●	Нужно реализовать метод, определяющий трех победителей согласно условию.
●	Можно добавлять любые дополнительные методы и классы.

Условие задачи:
Раз в год Петя проводит конкурс красоты для собак. К сожалению, система хранения участников и оценок неудобная, а победителя определить надо. В первой таблице в системе хранятся имена хозяев, во второй - клички животных, в третьей — оценки трех судей за выступление каждой собаки. Таблицы связаны между собой только по индексу. То есть хозяин i-ой собаки указан в i-ой строке первой таблицы, а ее оценки — в i-ой строке третьей таблицы. Нужно помочь Пете определить топ 3 победителей конкурса.

На вход подается число N — количество участников конкурса. Затем в N строках переданы имена хозяев. После этого в N строках переданы клички собак. Затем передается матрица с N строк, 3 вещественных числа в каждой — оценки судей. Победителями являются три участника, набравшие максимальное среднее арифметическое по оценкам 3 судей. Необходимо вывести трех победителей в формате “Имя хозяина: кличка, средняя оценка”.

Гарантируется, что среднее арифметическое для всех участников будет различным.

Ограничения:
0 < N < 100

Пример:
Входные данные	Выходные данные
4
Иван
Николай
Анна
Дарья
Жучка
Кнопка
Цезарь
Добряш
7 6 7
8 8 7
4 5 6
9 9 9	Дарья: Добряш, 9.0
Николай: Кнопка, 7.6
Иван: Жучка, 6.6
===============================================================================
HW9
1.	Создать собственное исключение MyCheckedException, являющееся проверяемым.

2.	Создать собственное исключение MyUncheckedException, являющееся непроверяемым.

3.	Реализовать метод, открывающий файл ./input.txt и сохраняющий в файл ./output.txt текст из input, где каждый латинский строчный символ заменен на соответствующий заглавный. Обязательно использование try с ресурсами.

4.	Создать класс MyEvenNumber, который хранит четное число int n. Используя исключения, запретить создание инстанса MyEvenNumber с нечетным числом.

5.	Найти и исправить ошибки в следующем коде (сдать исправленный вариант):
public class Main {
   public static void main(String[] args)  {

       int n = inputN();
       System.out.println("Успешный ввод!");

   }

   private static int inputN() {
       System.out.println("Введите число n, 0 < n < 100");
       Scanner scanner = new Scanner(System.in);
       int n = scanner.nextInt();
       if (n < 100 && n > 0) {
           throw new Exception("Неверный ввод");
       }
       return n;
   }
}

6.	Фронт со своей стороны не сделал обработку входных данных анкеты! Петя очень зол и ему придется написать свои проверки, а также кидать исключения, если проверка провалилась. Помогите Пете написать класс FormValidator со статическими методами проверки. На вход всем методам подается String str.
a.	public void checkName(String str) — длина имени должна быть от 2 до 20 символов, первая буква заглавная.
b.	public void checkBirthdate(String str) — дата рождения должна быть не раньше 01.01.1900 и не позже текущей даты.
c.	public void checkGender(String str) — пол должен корректно матчится в enum Gender, хранящий Male и Female значения.
d.	public void checkHeight(String str) — рост должен быть положительным числом и корректно конвертироваться в double.

7.	Реализовать метод, который на вход принимает ArrayList<T>, а возвращает набор уникальных элементов этого массива. Решить используя коллекции.

8.	С консоли на вход подается две строки s и t. Необходимо вывести true, если одна строка является валидной анаграммой другой строки и false иначе. Анаграмма — это слово или фраза, образованная путем перестановки букв другого слова или фразы, обычно с использованием всех исходных букв ровно один раз.

9.	Реализовать класс PowerfulSet, в котором должны быть следующие методы:
a.	public <T> Set<T> intersection(Set<T> set1, Set<T> set2) — возвращает пересечение двух наборов. Пример: set1 = {1, 2, 3}, set2 = {0, 1, 2, 4}. Вернуть {1, 2}
b.	public <T> Set<T> union(Set<T> set1, Set<T> set2) — возвращает объединение двух наборов. Пример: set1 = {1, 2, 3}, set2 = {0, 1, 2, 4}. Вернуть {0, 1, 2, 3, 4}
c.	public <T> Set<T> relativeComplement(Set<T> set1, Set<T> set2) — возвращает элементы первого набора без тех, которые находятся также и во втором наборе. Пример: set1 = {1, 2, 3}, set2 = {0, 1, 2, 4}. Вернуть {3}

10.	В некоторой организации хранятся документы (см. класс Document). Сейчас все документы лежат в ArrayList, из-за чего поиск по id документа выполняется неэффективно. Для оптимизации поиска по id, необходимо помочь сотрудникам перевести хранение документов из ArrayList в HashMap.
public class Document {
   public int id;
   public String name;
   public int pageCount;
}
Реализовать метод со следующей сигнатурой:

public Map<Integer, Document> organizeDocuments(List<Document> documents)
===============================================================================
HW10
Аннотации, рефлексия
1.	Создать аннотацию @IsLike, применимую к классу во время выполнения программы. Аннотация может хранить boolean значение.

2.	Написать метод, который рефлексивно проверит наличие аннотации @IsLike на любом переданном классе и выведет значение,
хранящееся в аннотации, на экран.

3.	Есть класс APrinter:
public class APrinter {
   public void print(int a) {
       System.out.println(a);
   }
}

Задача: с помощью рефлексии вызвать метод print() и обработать все возможные ошибки (в качестве аргумента передавать любое
подходящее число). При “ловле” исключений выводить на экран краткое описание ошибки.

4.	Написать метод, который с помощью рефлексии получит все интерфейсы класса, включая интерфейсы от классов-родителей
и интерфейсов-родителей.
===============================================================================
HW11
Stream API
Все задачи этого блока необходимо решить, используя стримы:

1.	Посчитать сумму четных чисел в промежутке от 1 до 100 включительно и вывести ее на экран.

2.	На вход подается список целых чисел. Необходимо вывести результат перемножения этих чисел.
Например, если на вход передали List.of(1, 2, 3, 4, 5), то результатом должно быть число 120 (т.к. 1 * 2 * 3 * 4 * 5 = 120).

3.	На вход подается список строк. Необходимо вывести количество непустых строк в списке.
Например, для List.of("abc", "", "", "def", "qqq") результат равен 3.

4.	На вход подается список вещественных чисел. Необходимо отсортировать их по убыванию.

5.	На вход подается список непустых строк. Необходимо привести все символы строк к верхнему регистру и вывести их,
разделяя запятой.
Например, для List.of("abc", "def", "qqq") результат будет ABC, DEF, QQQ.

6.	Дан Set<Set<Integer>>. Необходимо перевести его в Set<Integer>.

Дополнительные задачи
На вход подается две строки.

Необходимо определить, можно ли уравнять эти две строки, применив только одну из трех возможных операций:
1.	Добавить символ
2.	Удалить символ
3.	Заменить символ

Пример:
“cat” “cats” -> true
“cat” “cut” -> true
“cat” “nut” -> false
